小學四年級數學題求教

今日係本小四嘅數學功課到見到條數 諗極都唔知答案 想問下巴打們點計

一項修路工程，5名工人要工作18天才能完成，現相關政府部門希望提早3天完成，最少要工人多少名。

A.30
B.18
C.12
D.6

真心唔識求解答

6
利申：9估

5x18/15

點解係5x18嘅?

5*18個manday

18-5

我一開始用左18/5 計左每個工人做個量 之後15日除番個工作量 仲用少人左

5*18 = n*（18-3）

可唔可以解釋一下 唔係好明

唔明咩意思

18*5=a
a=90
15*b=90
b=6

工作量係用人日或者人時做單位
10manday既係一個人做十日 或者兩個人做五日 如此類推

應該每人每日出多一工

應該9日完成

利申： 掘路工人

依家知條式了 但係唔明點解一開始係18x5
5個人用18日 唔係應該用除去計番每個人做到幾多野咩?

30

有冇咁撚蠢呀
6囉

真係咁撚蠢 唔識計 咪所以求教下

四個答都錯
叫班工人OT咪得囉，洗鬼請多個人咩
唔通請多個人倒完瀝青會快啲乾咩

18日係工作時間 5*18先係講緊工作量

都係五個，因為全部開ot

駁唔到

點樣可以蠢到小學數都唔識

好似明明地 又好似唔明明地咁

後悔唔讀書未？